［to民陣］中資銀行擠提行動有冇得諗?

連登仔緊係唔用支那嘢
但好多泛民嗰啲好多都用支那嘢

點解唔叫民陣發起擠提行動
最簡單方法直接atm㩒錢
但每日只可以拎一萬

而家好多嘢電子化
可以將中資銀行網上錢轉落匯豐渣打
等兩三個工作天就得

你都可以直接買美金定期 美股 用咗舊錢去

當然仲有放晒中資港股a股
轉買美股

其實有冇得諗？
整唔冧支那都元氣大傷啦
民陣係咪要諗下呢個咁和平嘅升級行動

唔好用擠提呢個字
用提款避險
因為驚送中，中國既銀行有機會被制裁
因為貿易戰缺水，中國曾發生過存款無故消失

其實一早就要開始
送中條例通過,大把人走
到時只會加快沽港元、港股
大家唔玩啦,等班支那人慢慢玩

冇錯
但點包裝成一個升級行動

點都好
我肯定唔會係由民陣出聲

民陣班友真係未做過喎
我覺得完全可行
又無傷大雅

認真答你 散戶擠提只有新聞效果
佢地唔夠錢可以問大陸總行/金管局/香港既銀行同業借 根本大把方法確保流動性

更加唔好講泛民有勁多大中華膠 會有幾多人響應呢？

唔係佢哋搞班泛民主派支持者唔會聽
又話 by any means
但呢啲又唔做

中資除左中銀都係做commercial banking多啦
你啲散客轉走曬啲錢對佢地都唔係咁大影響啦

燒山話支那萬億銀行都做假數會執笠，避險情緒升温，提議搬走資金，共匪都吹你唔脹

我夠知啦
我又唔係要整冧佢
目標只係令支那利期受損

利益受損支共至憎
人都係睇利益做人

D 有錢佬可能一早做緊

泛民主派真係得散客咩？

任何方法都要用
真心冇洩
唔明有咩咁蠢
戇鳩？

商人撤緊資好似係

邊個用支那野就係鬼
班毒撚係下一批清算對象，周街有日文班都唔學日文走去睇大陸字幕組

好多泛民主派根本有用

你太天真
佢地連億億聲既壞數、不良資產都有方法處理
你以為提下款少左一千幾百萬就可以郁到佢地？

不過如果多人做 象徵意義係幾大

1989年六月五日清晨，中銀集團所屬的十三家分行門口排起了長龍，發生了中銀集團成立以來最大的一次客戶擠兌，當天提出款項五十億港元，創歷史最高紀錄。此次擠提使中銀集團元氣大傷，而這次擠提亦是自1965年廣東信託銀行倒閉及恆生銀行擠提事件之後最嚴重的擠提事件。

澳門：文禮治總督發表聲明：「在這時刻，我認為適宜發表的談話就是，使用武力對付手無寸鐵的群眾是不可以接受的，而且不是一項適當的措施。」六月五日，在中國銀行澳門分行及其屬下的十六家支行門口，一早就排起了長龍，發生了自一九五O年成立以來第一次客戶擠提現象，當天提出款項三．三億港元。

通常會有幾間銀行出聲支持 咩事都冇

係就係
我都係諗冇嘢蝕
又可行咋

當然而家成條黃河咁多冷水潑落嚟

嗰陣三億都好多下

唔是撥冷水 我純粹覺得個focus唔岩
要玩就玩杯葛中資（中移動、喜茶、中銀...）
而唔係單純地擠提

你覺得轉幾多錢會轉到擠提

本人支持現金流、雖然得一萬幾千

係喎
屌點解我諗唔到
局限咗自己
戇鳩咗

引起恐慌就會
冇話幾多錢

當然支那一定最後武士
但一定程度利益會受損

Hsbc都係中資了

不如集中返反送中搞咁多野出黎分散視線

我夠知啦
唔係討論細節嘢

就係未開始先討論下
開始咗就唔會講啦
聽日就開始集氣

所以得返今日可以講下

有創意既
但真心答你，由你老散draw錢走，都唔會有影響

唔係太可行
因為一早已經取消晒所有支資銀行戶口，想提款都無得再提

thx
多謝你啲冷水

所以話民陣發起先有用
本土派基本唔會用

收到風中資行存款告急
大家唔好做佢地高息定期抵制

鼓吹係犯法

包裝下走資囉
集體走資

民陣立場唔係反中

要搞只能自發搞 旨意民陣死撚得

你班友真係
走得個幾多錢？
中資行係咁2加少少定存息
d廢中廢老球球聲搬過去啦

舊年已經賣曬啲港股同樓 啲錢滙曬出外國 我而家喺香港租住樓 hsbc户口得幾萬銀
做緊中國國企香港分公司管理層收唔少料

主動鼓吹擠提好似係犯法
但如果因為支爆危機鼓勵從支資銀行提走存款甚至取消戶口或轉銀行避險就冇問題

所以話連登仔真係好撚幼稚

thx

你有咩成熟建議？

唔討論下
brainstorm下
點知會唔會諗到其他嘢

唔好激嬲共產黨

深圳咁一線，提款多過三十萬已經要登記，咪能on9
轉戶口點轉都出唔到個圈，而且真心富貴個堆點解要反共先

係喎唔記得咗
此post 已完

全部連登仔加埋都冇一個二世祖咁多錢

香港東亞個單已經入左

成個活動㩒幾掣
冇咩成本
所以你反對理由着眼點係錯

冇發放假消息
做咩？
走資咋講緊

認真講無咩用
先唔講眾沙成㙮難
我地呢d蟻民，得果一千幾百萬

細行，普通人唔會存
大行，人地d主客係lai共商人，大陸狗同中資公司
毛都郁唔到人
而且仲有存款保障，嚇唔到d呀婆呀伯

所以，諗其它啦

咁都可以由多人負評變多人正評，連登仔真係ON99

從來冇中資銀行戶口
幫唔到手

你都可以俾更好行動建議

又要和平又要合法又要冇成本
啱泛民主派口味你估易咩

但成件事零成本
真係點解唔做

不自量力

無用中銀

銀行有幾千億
流動資金都有過億
憑你地幾千人搞得d乜

提美金呢？

恆生香港 恆生中國
你睇吓年報先啦
所在中國銀行牌都係在地牌
D錢要轉出黎就要面對外匯管制
人仔現金係有出境限制
呢個世界唔係到到都係香港咁有高度金融自由

小朋友思想

成效唔大

係香港就可以追擊大銀行，做空港紙
相信你個本夠大，金管局都唔夠你抽
聯繫匯率一日仲係靠市場機制維繫，佢始終要遵守市場定律
但想造瓜人仔，隊爆大陸銀行，現行制度已經唔work，唔好再講共產黨洗橫手，球員，球證，連個龍門框都係佢話事

但零成本

又可以玩野

成篇嘢冇寫過造瓜人仔，隊爆大陸銀行，
淨係寫利益一定程度受損

點先叫擠提？一定要去銀行攞cash定轉錢都算？

我醒起以前擠提 我老母喺條街度見到人排佢又排 佢根本唔知發生咩事

你可以一試
以連登仔既實力大約可以減少到佢地2-3%現金

可以用維基學下

hsbc都要轉？英資喎

暗黑兵法，擠提之後，要求美資銀行買晒佢哋股份，直接控制中國經濟

都唔知呢度有幾多人用緊中移動

支資唔夠錢就要問同業借
借都要畀息

幾個月前入左幾十萬美金

香港有幾多人係中資銀行做緊按揭
你攪死佢，佢攪死人，人地自然會攪你

睇 board of director 邊個話事

仲有公司借貸
你拎一蚊，會攪到借左10個1蚊既人

銀行自然煩，但你身邊既人更煩

抄登班垃圾 有幾多錢姐

其實唔識經濟嘅人
可以學下信用創造
所以其實我哋呢個行動可以有倍數效果

轉第二間銀行都咁難咩
成件事零成本
唔會話犧牲生命定咩
做咁簡單嘅嘢都唔做
其實乜都唔使做

送中條例本身逼切性就係想防止中國人走資到香港，中美貿易戰就係一場經濟戰爭，如果人民不斷搬錢走難就會打唔贏，分分鐘要動用香港儲備救國，你而家唔提款，第日就唔好怨人

大批香港人沽空港元效果仲勁過遊行，又簡單零成本

多謝巴打分享自己睇法

然後問同業借
銀行唔夠資本要求
call loan
供樓做生意全部死晒
真焦土

咁戇鳩都咁多正評
就知連登幾多小朋友

首先要列出所有中資銀行

5月頭已經拎晒中銀啲外幣出黎
得番最低存款

咦，咁講法向中資銀行借錢買樓個班咪好危險？會唔會要收翻你層樓架？好似換下債主穩陣少少喎

有無試過atm㩒錢, 每日一萬笑撚死人咩
屌你係咪每次當每日, 小朋友都係多啲溫書啦, 考試到啦

係咁兌美金玩殘個外匯儲備先，等佢地修例後唔洗指意仲想渣乾香港d 錢

戶口得$0

得果一萬幾千想濟提

點會諗到用普通人既錢同有錢佬鬥
Genius

點會諗到普通人同共產黨鬥
genius

發鈔行要分家架，香港還香港

痴線咁都有人衝出嚟柒
間間銀行每日提款上限唔同
我係講得唔好

中銀為例

印象中係兩萬一日唔太清楚
所以都係跟返網上資訊

純粹一問 惡意擠提其實有冇犯法

咁係睇你用乜野鬥
你唔會用人地把炮既野去硬砌掛
好似係串左d，但你覺得真心work?

對面有損失
呢邊零成本
究竟有咩問題

乜年代
家陣轉數快一秒已轉到錢啦

叫銀行開本票得唔得？

屌原來唔同銀行都得
我好弱智

咁正啦咁幾個掣做到
唔明點解仲有班人諗咁多做咩

我早5年已經抽走晒中銀存款
由個仆街鄭汝華個冚家產做新華非執行董事個刻已經冇用過中銀

巴打做得好

個陣重有人話我戇鳩多此一舉架

同意樓主
要鬥嘅唔係數額，
而係人數，氣勢，民心。達到全民剿共效果。

可以放心嘅係，只要共國有壞消息，啲遲鈍嘅港豬自然會後知後覺跟呢條路行。但當然如果飯民識得號召就事半功倍。

撳錢黨日撳夜撳都未搞到擠提 你幾條傻鳩拎副身家一萬幾千走去學人癲

睇2388年報
中銀香港有現金4千億
但有1萬9千億係銀行存款
總流動資產剛剛夠cover客戶存款
唔夠錢就要畀利息問同業借

轉做現金呢？

呢樣嘢真係由1989年開始講,

司徒華剎停後, 就無再成功過

求修正

香港
恆生
渣打
大新，大生

美國
Citibank 花旗

臺灣
上海商業銀行
富邦銀行

星加坡
DBS 星展
OCBC 永亨

日本
三菱東京UFJ銀行
三井住友銀行

馬來西亞
大眾

HSBC已變中資
中資平安保險為最大股東